【分裂國家】瑞典節目主持：道歉僅限中國民眾而不是中國政府。

瑞典電視台SVT節目被指「辱華」事件，似乎沒完沒了。涉事的節目主持人羅恩達爾（Jesper Rönndahl），昨晚在最新一輯的節目中作出道歉，但他強調道欺僅限向感到受冒犯的中國民眾而非中國政府，同時指摘中國政不尊重言論自由。中國駐瑞典大使館發言人隨後表示，不接受羅恩達爾所為，並指堅決反對用心險惡的「道歉」。

據內地媒體報道，羅恩達爾在節目開始後，首先自嘲遭遇網絡暴力，稱自己要違反「諷刺的憲法」，為一個玩笑道歉，因為這個玩笑讓10多億人難受，肯定不是好玩笑。不過，羅恩達爾在向「所有感到被種族主義傷害的人道歉」之後強調，這個道歉僅限對民眾而不對中國政府，他同時指摘中國政府不尊重言論自由。

至於節目使用了錯誤的中國地圖問題，羅恩達爾並沒有道歉，還合成了一幅五星紅旗覆蓋全世界的地圖，並說自己收到了一封瑞典地圖，缺少哥特蘭島的部份，他也要抗議。

中國駐瑞典大使館發言人透過《人民日報》發表公開聲明直斥，該節目組從拒絕道歉，到「向感到被冒犯的個人道歉」，再到「向在中國和瑞典的感到被傷害的個人道歉」。這些「道歉」都是極不嚴肅、極不真誠的，「始終迴避種族主義的本質，始終迴避排華辱華的本質，始終迴避傷害中國民族感情和國家尊嚴的本質。現在又惡毒攻擊中國政府，妄圖把中國人民和中國政府對立起來，用心極其險惡。」

聲明又謂：「任何把中國政府和人民對立起來的企圖都是徒勞的。我們堅決反對這種用心險惡的『道歉』。」

識玩

比人串多次

首先自嘲遭遇網絡暴力

班白痴帝吧狗

張地圖

撚狗咁撚

笑什麼，全世界都是支那人.jpg

地球是中國的

笑到仆街

又撚狗

笑話：外抗宜家，內愛宜家！

支那狗自取其辱

Kina

叫支那同新疆道歉先啦

全部俾晒你支那 滿意未

中國駐瑞典大使館發言人透過《人民日報》發表公開聲明直斥，該節目組從拒絕道歉，到「向感到被冒犯的個人道歉」，再到「向在中國和瑞典的感到被傷害的個人道歉」。這些「道歉」都是極不嚴肅、極不真誠的

同支那狙撚住日本道歉一樣，又話唔嚴肅唔真誠又盛。
總之狙擊到永遠為止。

「向感到被冒犯的個人道歉」，再到「向在中國和瑞典的感到被傷害的個人道歉」

人哋一直都係向個人道歉，啲共產集體人點會明

俾舊骨你食，再一大巴車落去

其實鬼佬識玩嘅可以將容易引發支那玻璃心嘅新聞同支那禁忌結合，
例如呢條片加入好多天津爆炸，高鐵事故政府隱瞞真相處理手段，
等班愛國憤青係咁轉，然後五毛打手又係咁打護航，微博又係咁刪，
睇佢地鬼打鬼，
撚狗撚到化

宇宙自古以來都是中國的

道歉就已經係輸左, 已經係柒頭

上面話道歉就係認輸個Ｄ真係笑死人

瑞典依場戲碼高招，撚到你一仆一碌。

根據內容，林格倫坦承SVT犯了3個錯誤。一是項目組對「中華民族的文化習俗缺少起碼的了解」；二是「技術處理錯誤」，節目的目標觀眾是「瑞典本土成人群體，不是針對瑞典以外觀眾，更不是針對華人群體」；三是「沒有正確處理好觀眾的批評反應」。

瑞典要妥協大可以話係針對遊客個人行為。依家特登講到明係民族文化，話曬俾全世界都知你係狗

[img][/img]